<resources>
    <string name="app_name">Швейная мастерская</string>
    <string name="manual">СПРАВОЧНИК</string>
    <string name="poriadok">Порядок снятия мерок</string>
    <string name="rashod">Расход тканей на изделия</string>
    <string name="defekti">Виды конструктивных дефектов</string>
    <string name="formuli">Формулы расчета изделий</string>
    <string name="pribavki">Прибавки на свободное облегание</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="DefektiKlasifikacia">
        Все возможные дефекты распределены на шесть групп в зависимости от внешнего\n
        проявления и причин их возникновения:  \n
  1. Горизонтальные складки, образующиеся в результате:\n
     •  увеличенной длины детали в вертикальном направлении;\n
     •  уменьшенной ширины детали в горизонтальном направлении.\n
  2. Вертикальные складки, вызванные:\n
     •  излишней шириной детали в горизонтальном направлении;\n
     •  недостаточной длиной детали в вертикальном направлении.\n
  3. Наклонные складки по всей ширине детали, образующиеся вследствие:\n
     •  одностороннего укорочения или удлинения опорного участка детали;\n
     •  действия разнонаправленных сил давления на обуженные участки детали.\n
  4. Угловые  заломы  на  участке  детали (связаны  с  неправильным  опре-\n
      делением  угла  для  образования  выпуклости  или  вогнутости  на  отдельных\n
      участках поверхности одежды); внешне проявляются в виде:\n
     •  напряжения  внутри  детали  и  образования  слабины  по  ее  краям  из-за\n
      недостаточного раствора вытачек или недостаточной величины сутюживания;\n
     •  образования  слабины  детали  из-за  недостаточного  раствора  талиевой\n
      вытачки для образования вогнутой формы.\n
  5. Балансовые   нарушения,   которые   приводят   к   перемещению (закручиванию)\n
        смонтированных деталей из-за нарушения их равновесия в изделии.\n
  6. Прочие дефекты (ощущаются в основном при движениях одетого человека).
</string>
    <string name="DefektiNetochnostiVosproisvedenia">
        При  разработке  конструкции  главным  является  правильный  выбор  рас-\n
пределения  прибавок  в  соответствии  с  модой  и  индивидуальными  особен-\n
ностями  фигуры. Это  ведет  к  определению  формы  и  размеров  деталей  новой\n
модели изделия, не соответствующих эскизу модели или ее замыслу. Наиболее\n
часто встречающиеся погрешности воспроизведения силуэтной формы:\n
•  неправильное  определение  величин  прибавок  при  расчете  основных\n
конструктивных поясов;\n
•  неправильное  распределение  прибавок  между  основными  участками\n
изделия;\n
•  неправильный выбор способа получения объемной формы участка изделия;\n
•  неправильное  расположение   и  конфигурация  линий  членения\n
(швов, вытачек, подрезов и др.).\n
При выборе прибавки по линии груди и ее распределении между пере-\n
дом, спинкой и проймой необходимо учитывать не только модное направление,\n
но и величину прибавки к глубине проймы (Пспр). С увеличением прибавки к\n
обхвату груди процент прибавки на участке проймы должен уменьшаться, так\n
как в противном случае рукав получается слишком открытым, что приводит к\n
зрительному  увеличению  объема*  лифа.  Установлено  также,  что  чем  больше\n
глубина проймы, тем меньший процент прибавки должен приходиться на долю\n
ширины  проймы.  Так,  если  прибавка  к  глубине  проймы  Пспр = 6,0 - 8,0 см,\n
прибавка к ширине проймы должна составлять 40 - 50 % от Пг. При Пспр Ј 15,0\n
см Пшпр = 0. Неправильный выбор способа формообразования заключается в\n
недостаточном растворе вытачек или сутюжки для создания объемной формы в\n
области груди, лопаток или бедер.\n
Неправильное расположение и конфигурация линий членения может рас-\n
сматриваться относительно центров спинки, переда.\n
Необходимо  также  проверять  направление  вытачек,  глубины  складок,\n
расположение драпировок относительно общего объема участков поверхности\n
изделия и наиболее выпуклых ее участков. Часто коническое расширение дета-\n
лей подменяют увеличенным наклоном боковых срезов. Это приводит к обра-\n
зованию плоских, гладких поверхностей вместо мягких, драпированных. 
    </string>
</resources>